涉勒索「罰款」警長被爆欠債81萬 薪水4萬 月還4萬

涉勒索「罰款」警長被爆欠債81萬
薪水4萬 月還4萬

【本報訊】休班警長涉在港鐵指控男乘客非禮，勒索1萬元以換取「放生」對方，案件昨續審。控方播放警長的警誡會面，披露他從多間銀行及財務公司合共借了6筆貸款，涉及至少81萬元，而警長月薪逾4萬元，每月還款3至4萬元。負責調查的警員問警長為何欠債纍纍，他支吾道：「屋企有咁嘅需要……家庭開支各樣……咪借囉。」

記者：歐陽聯發

被告張偉基（49歲，圖）被控勒索及盜竊罪，事主X早前作供指被告稱「其實我都覺得你係好人，不過又唔可以就咁放過你」，要以罰款懲戒，X最終交出1萬元。辯方昨一度反對將錄影會面呈堂，稱欠債不一定是犯案動機，片段呈堂將造成偏見。控方反駁指本案涉及金錢利益，財政有問題的人犯罪傾向較高，另外被告在會面中承認截停X查問。法官最終准片段呈堂。

支吾解釋因家庭需要

錄影會面中，警員向被告指出6項借貸紀錄，包括貸款、循環貸款及按揭，最少涉及81萬元。被告承認全部紀錄，支吾解釋因家庭有需要故借款。

X早前供稱，案發於去年7月13日，他在14日凌晨趕往旺角警署報警。調查發現，被告在19日將案發時使用的八達通卡退還，翌日才將截查X懷疑他非禮一事補錄在記事冊上。
負責警員質疑被告在案發後作出一連串可疑作為。被告稱「唔用張卡咪退咗佢」，又指退卡時正值執勤，但他不記得為何要匆匆退卡。被告又稱不時會遺失八達通，故「成日都退卡」。至於在事發一周後才補錄記事冊，被告稱「唔記得咗」，事後才想起要補錄。

被告對事發經過有一番解釋，他稱7月13日下班後在港鐵車廂發現X不停注視女士的臀部，覺得X可疑，故尾隨監察。他見X在太子站月台流連，便上前截查。X起初質疑他的警員身份，他遂提議帶X往旺角警署。

至港鐵站出口，X忽然說不想到警署，又情緒激動地稱事件是誤會。被告見沒足夠證據，加上他當時休班，身上沒有筆，未能即時記錄，便放走X。後來被告發現遭X跟蹤，故先讓X走在前方，他見X走入恒生銀行後便離去。這時X從銀行追出，問「阿sir你會唔會搞」，他回應只要X不犯事便不會再見，兩人便分道揚鑣，他強調沒有收錢。

案件編號：DCCC1116/17

下一則
美容師涉騙女碩士 稱療程任做